[求救]拖延症到底可以點解決

返學日日睇YouTube唔聽書唔溫書，見到prj grp勁多msg唔敢撳入去，到sem尾乜撚都唔識同無做過，grpmate 我對你地唔住啊 我唔係特登freeride你地ga 但係我連自己都freeride埋我都唔想ga 但係一對住d書就攰可以點啊

冇喎 諗住唔做就仆街死既心態 你asso定degree?

原來有人同我一樣

聽日先啦

degree 如果asso d 人勤力既氣氛可能會感染到我 但係大學d人個個勁chill上堂又hea搞到想聽書都focus唔得耐

屌你咩

唉越拖越驚 驚到我off埋通知

Asso唔係個個都好勤力架 大多數都係到玩緊 勤力既就自己一個摺埋繼續毒 你睇你自己對個樣野既追求幾大

等Retake/Defer

咁都解決唔到拖延既問題架wo

但係係大學完全唔會有依仲壓迫感 個人變到成pat爛泥咁

屌，我都係咁，聽日就考試我都睇左成日youtube冇溫過書

老實你咁諗 早小小做完 就唔洗拖 上個堂專心啲 遲下温書就會好pack up 啲 咁樣你個人就唔會好頹
同做下運動等自己精神啲

懶就懶啦屌你老母
利申懶不過一諗到要對其他人負責任就懶唔起

啱啊，但係份人比較仆街所以照懶
btw midterm 功課都係拖到前一晚先做

以為係自己留言

做人冇晒目標

我係咁諗ga 但係一做就含撚

唉真係一個階段比一個階段頹 可能以後攞綜援

最慘係返工都係咁呀

你都講得出你份人比較仆街咁洗乜care姐

返工都會雷到同事咩

但係都好唔好受 感覺無面目見佢地

其實好撚容易解決，不過聽日先

我拖撚左成個星期 跟住黎緊呢幾日有兩份paper加個final
啱啱先逼自己做完一份

點逼 求教

咁好啦

連登－－》ig----» facebook－－－－》YouTube

呢四個組合係黑洞，入左去返唔出。

可以明天做的事情今天一定不做

曾經都係以YoutTube為伴
啲野拖到最尾先做
因為個時根本冇目標
好少諗未來諗現實
不過我就冇free ride過
（因為自尊心問題)
所以其實真係
你重視咩就會好努力去做到/保護

個人建議：
Set大既smart goal
（可以係關於career/想成為人肉百科全書/做你個科既professional etc.，總之要關你讀書事，唔讀就達成唔到，而且慾望要好大既goal），
然後再list達成呢個goal ge steps/ 方法，
之後你自自然然就會去實踐

就好似樓上有位ching講，
你好想要個樣野就會做

P.S. 已grad，做左幾年野

就係發覺原來黎緊通兩晚頂都未必做得完剩低個份同溫得哂書 先肯拿拿聲做第一份

而家番左工之後
唔會好似以前咁拖
有時仲會提早交貨

因為做得唔好/遲交
分分鐘冇埋份工/老細唔睇好你

而諗另一方就係，
做得好，
滿足感又大，升職加人工又快

我工作上既大goal就係呢2點：
1）保住份工
2）諗升職加人工

多謝你咁認真答我啊ching
我聽日就寫ga喇

咁都係逼到絕境先肯開始 同我一樣

但係而家讀得差又唔會比人停學
好又唔會有人欣賞有獎勵
真係無動力wo

懶就懶啦 拖你老母咩

我share我既goal啫
會唔會係搬字過紙咁一樣

所以咪叫你自己set 慾望大、
度身訂造既goal
上個comment明明講左例子

不過你話冇 就係冇
你已經同左自己講 唔會有可能發生🤷🏻‍♂️

其他野好似交表交錢都會拖到最後一刻

我會避開哂所有要做嘅野 拖到最後一日先做

屌 聽日就考試 仲未捨得溫 寧願睇冇意義既post

頂我都係 而加先開始睇notes

你個名

拖延症好似係源自不安同無自信

求真擇善

覆錯po

點解樓豬呢啲垃圾都可以入倒U...

set個timer 30分鐘，逼自己呢30分鐘內要全神貫注工作（唔得就再set短啲）

通常開到個頭就會有團火drive住你

可能我識打個到字掛